［君の名は］［真人真事］我讀薄大，是咁的，我同偽ABC女神交換左身體

Hi，大家好，又係我
呢個故事係講一個薄大土木工程學生嘅生活，同䎵笑下低能厹，同ABC娘娘

大家有意見可以隨便屌，有關於薄大n展嘅問題可以問

中意睇可以留名，正皮，同寫低個「閱」字

是咁的，話說我係n展毒男，大家都叫我做關公。我係一個普通到唔再普通嘅大學生，讀薄大土木工程，過住一個好平凡嘅生活。有一日，我起身。哇屌！點解我D 頭髮長到達哥咁嘅？我嚇到伸長隻手，拎起部電話，諗住開前鏡頭照鏡。咪住，我部電話明明係檯面，點解會去左窗台嘅？

唔理啦。

我望一望電話入面，
長頭髮嘅蔡思貝！
我見到
長頭髮嘅蔡思貝呀！

再望真D
點解我會變左偽ABC娘娘個樣嘅？
無錯！
係娘娘呀！

**********

**********

件事係咁嘅：
九月一號啦。又係上學嘅日子。我同阿武，肥豹行到入班房入面，我地坐左去娘娘後面。

「乞⋯⋯超！！！乞⋯⋯超！！」阿武個鼻好似機關槍咁「痴撚線⋯⋯邊尻個搽香水呀⋯⋯」

「oh.....sorry 呀！」係梁亮「係咪我D perfume 呀？」
（字幕組：唔好意思，係咪我d 香水？）

介紹翻，梁亮係我地系出名嘅女神，人如其名係一個娘娘，興趣係收兵。的而且確，呀娘娘d 兵真係多。如果班兵輪住，幫佢做assignment，一人做一條，佢今個sem 嘅workload 係零。當然，狗公係冇腦嘅生物，所以d assignment 嘅grade 係F。

「er.......er......ok 呀」我地係紳士，唔通拎桶水淋你咩，然後話你d 香水好臭咩？

「我really好sorry 呀。丫！你地咪orientation camp 嘅partner？」
（字幕組：我真係好唔好意思，你地咪我ocamp 嘅拍當呢？）

咁多達哥fans 嘅⋯⋯

娘娘今日著得好港女。唔知點解，薄大D港女特別中意著A&F 或者可能係A&F好反映到佢地。A係講緊身材，F 係代表個grade，同智商掛勾。娘娘今日著左牛仔布熱褲同一件tee，上面有個GAP字⋯⋯慌死人唔知自己有條GAP，咁又係嘅，港女有gap 同689 唔講大話一樣，都係百年難得一遇。望一望，係一個好標準嘅偽ABC。

「係呀。」呀武索一索個鼻。「你係咪好似叫梁亮呀？」

娘娘擺左個虛偽嘅表情，有d 好心再溝d 驚喜。「ah......我好glad 你 remember 我個名呀。」
（燥底字幕組：乜你記得我個名牙？）

我將目光轉向油頭粉面嘅肥豹。⋯⋯呢刻佢真係好似腦魔⋯⋯條脷係個口入面伸出黎，兩邊嘴角D口水流到好似缺堤咁。話說civil 有個required course 叫hydrolics and hydrology （水力及水文學）如果肥豹去讀一讀呢個課程，應該會學到點樣唔好一見到囡囡就流曬口水咁。「茄茄茄⋯⋯原來你地識㗎？hea hea hea⋯⋯」

「er......佢係肥豺呀⋯⋯」雖然我係男，但企係肥豹隔離，唔知點解，我覺得好醜。當然，娘娘見慣大場面，云云狗公入面，肥豺只係其中一員。

「hi ，肥豺，我地係acquaintance 黎㗎。」娘娘有樣叻，就係無私，不論你係肥、定係婑、定係毒、定係柒，又或者全部都係，只要有利用價值，娘娘一樣會對你笑笑口。「by the way，呢個係Maggie Chu，我high school mate」
（燥底字幕組：hi，肥豺，我地叫做識啦，btw，呢個係Maggie Chu，我中同。）

呀彤企左起身：「hi，我係細彤。」

吓？你係西童？咪玩啦。我有follow 西童ig 㗎⋯⋯你似發左漲鄭欣宜多d 喎？冇錯，鄭欣宜，再發漲。OK，換個角度睇，西童個ig 最多狗公讚佢大波，我眼前嘅果位西童，er........胸圍都好大，不個腰圍重勁。咁講未免有d 賤，咁講，鄭欣宜話自己係女神，咁我眼前嘅西童，應該都係女神。當然，隔離故叫余佩芝都話自己係女神，咁佢又真係好多人追喎，呀亡

「吓，你真係西童？」我個嘴就好次擔住塊葉咁。

「係呀，我中文名真係叫朱細彤㗎。」

哦！我明啦，ig 個西童讀浸大嘅，呢個細彤讀港大嘅。靚果個西童姓梁嘅，呢個細彤姓朱嘅。

是但啦，engine 無女，讀得幾年engine，朱西 彤都變梁西童，係咪？

「係lol，點解大家D 名都咁好笑嘅？」呀武話「你叫梁亮，你叫關公，你叫朱細彤，你叫肥豹。」

「咁你中文名叫咩呀？」細彤問。

「周斌武。」

今晩繼續

關公你究竟寫緊乜

其實由第二格開始睇都冇咩問題

介紹下人物：
梁亮係個女仔，係個專收兵嘅娘娘，講野中文夾雜住英文。（所以有字幕組，翻譯做廣東話）

朱細彤係件美極肥婆⋯⋯

周斌武係同學甲

而肥豹係同學乙，集肥矮毒柒於一身.......係一個狗公

或者邊度唔明我再講⋯⋯因為我cut 左最開頭一部份

ocamp 番外篇

時間翻翻去九月一號。我第一次行入港大civil 嘅班房。咪住！都係唔好！睇完賈子嘅《七不》醫學院大俠嘅《香城大學......》都知道，港大嘅故係應該由ocamp 講起。

係咪好期待我講ocamp d 鹹濕game 呢？算吧啦，呢道係n 展，無女㗎，你係咪想睇gay 故呀？sorry ，呢度都無，我幫你同樓主反映下。

就係咁⋯⋯呢個故好似百冇咁⋯⋯

講番個ocamp ，一入到去大家坐埋一個圈。freshman 甲：唔係話n 展無女㗎咩
freshman 乙：係喎

「唉，呢班freshman 真係too young too simple sometimes naive 。」我老死呀武同我講。呀武同我一樣都係組爸。
係呢度，本公終於有得講第一句對白啦：「咪係！」

係呢度奉勸各位去完engine info day 嘅小朋友，如果有一刻你覺得engine 係好多女嘅，你可以早d 瞓。engine 嘅學生有分兩種人。第一種係男仔，條J 凸出黎嘅，第二種係條j 凹落去嘅男仔。黎緊呢四年同你溝通得最多嘅女人叫Betty，係我地department 嘅書記，你有咩行政嘅野都係佢send e-mail。

翻翻去個ocamp。咁多位組仔終於到齊啦，一黎都係round 名。
「好，咁多為小Dee Dee，麻煩大家介紹下自己，輪住講，要講自己個名同埋之前d 人d 名，最後程序上講埋status。」係呢度，作為組爸嘅我，不咁內心起左個問號，於是我有突破第四幅牆，搵樓主問問題：樓主樓主，究竟係邊個發明呢個咁無聊嘅程序㗎........

樓主話，佢都唔撚知。

我關公一向料事如神，雖然我唔記得班freshman BB 堆名，但我絕對記得佢地嘅status。

我A0。
我都A0。
我都A0。
我都A0。
我都A0。
我都A0。
我都A0。
我都A0。
我都A0。
我都A0。
我都A0。
我都A0。
我都A0。(round 完)

嗱，你睇，round status 係幾咁無聊？終於就到我個friend 呀武....... 佢都係A0。

然後到我：我叫關公，我都A0。呀武望住我........呆左........ 係，我係a1 ，但a0 同a1 有咩分別？咪又係a 住grad？ 大家a0，開個毒撚互助會，唔好咩。

然後大家嘅眼睛就注視住組媽，亦係我地呢個故嘅女主角。咪住......做媽係女黎㗎！佢望落好特別，無錯，係仙氣呀！「good morning 啦我係組媽，我叫梁亮，你地可以叫我做娘娘。我都係a0」

吓，佢都a0？」我身旁純情嘅呀武，個樣好疑惑。

「好奇咩？條女好清楚收兵好過嫁人。」的而且確，呀娘娘d 兵真係多。

番番去個ocamp。一班毒男真係無咩野玩，我都無謂悶親大家。總之三日兩日嘅ocamp 就好好心咁度過左。

可能會易明D

痴線 好正

多謝....

繼續番故事⋯⋯番番去civil 班房入面。
上回講到我，娘娘同一班同學係課室吹緊水。

（讀hku civil 嘅人自己估下係邊個教授）

我地再傾多左陣，門口有隻一比一嘅卡比獸行左入黎。作為一個專業嘅小精靈訓練員，我即刻拎左部電話出黎，開著個Pokemon go ，用個鏡頭對住隻卡比獸。去啦！精靈球！咪住，無反應嘅？ 再望真d ，點解隻卡比獸對腳咁長嘅。

之後，隻卡比獸開始講野。據說佢係講緊英文。小弟自問英文唔錯，細細個已經扮到晒全東南亞各個國家嘅人講英文。但係真係無辦法，卡比獸D 大陸英文連我都聽唔明，都係要麻煩字幕組同事。

字幕組：卡比..........卡比.............

Ok，連字幕組都投降。我真係好懷疑點解學校會請d 咁嘅垃圾professor 番黎。我肯定如果佢地去上 CAES1000 （大學必修英文堂）會唔合格然後畢唔到業。小弟大大話話都讀左年半大學，俾十幾個大陸lecturer 教過。古語有云，熟能生巧，但對於聽大陸lecturer 講書依然係雞同鴨講。

我望住卡比獸講到眉飛色舞，我終於明白平日比卡超望住小智同佢講野係咩感受。

你 究 竟 噏 乜 尻 呀 屌 你

算啦，我自修啦。都係靠全個係最強嘅 prof. Kwan ，積係我自己算啦。

（利申： I love 真果個professor Kwan ）

於是卡比獸發表左成個鐘，我就同小精靈
「卡比.......卡比.........」
「比卡？比..........卡超！比卡.........」
咁溝通左一粒鍾，上完堂啦。

係呢度我必須要屌柒堆大陸professor 老母⋯⋯
唔識英文就死番大陸啦⋯⋯

點解咁多負皮⋯⋯

落堂之後，娘娘行左過黎。
「你係咪叫關公呀。」
（字幕組好感動，因為娘娘終於有句對白係無英文嘅）

「係呀」

係呢個時候，肥豹用佢自出娘胎以黎最快嘅速度跑過黎。「hea....hea....呀娘娘........我地不如交換電話囉，第日做功課方便呀。」
（字幕組：娘娘，我想自薦入伍）
我識左肥豹咁多年，從來未見過佢動作咁快。如果下次奧運加個項目叫狗公賽跑，跑贏左可以同條女過夜，我可以肯定，肥豹會破世界紀錄。

都係果句，娘娘係大愛嘅，只要想入伍，娘娘都會收你做兵。然後post 自拍嘅時候順便寄埋俾你，當係軍糧。你諗下，其實收多隻兵有咩壞先？每次打仗都會有班士兵係最前面衝上去俾人射用黎犧牲㗎啦，打完仗又有冇人會記得呢班兵叫咩名呀？班狗公都係咁講㗎，「我愛佢，因此願意默默為佢付出，為佢犧牲。佢唔需要記得我個名.......」無錯，娘娘又點會記得件狗公叫咩名呢？

娘娘伸左隻手落個手袋入面，拉左疊入伍表格出黎，遞左俾肥豹。呀，唔係，佢拎左部電話先真。做咩唧，依家興電子化嘛，環保嘛，你去入境處換身份証都電子填表啦。依家有google form，電子入伍，方便又快捷。好合理呀，係咪先，唔通要娘娘日日拎住疊入伍表格翻學，方便你隨時入伍，再帶埋本「九公黃頁」方便佢續個打電話呀？whatsapp 有broadcast list，派軍糧仲快過去UA 借錢。

娘娘入伍網上系統，全港唯一唔使露面同show 証明文件，連睇樣都唔使，交低電話號碼就入到伍。Yes！當兵！

就係咁，肥豹，我，周斌武，朱細彤同梁亮就交換左電話。

於是我地落堂一路行，就一路吹水。
「其實just now有冇人understand 卡比獸嗡乜春？」娘娘問。
（字幕組：其實求先有無人明卡比獸噏乜春）

「有⋯⋯咪佢自己lol。」我話。

「係lol，佢d accent 真係好unacceptable lol。」
（字幕細：係lol，佢D口音好垃圾）
娘娘果然係偽abc，真係連把聲都西過人。再加埋佢有D 音節特登拉長，令人好想大巴大巴咁車埋佢度。

「呀娘娘呀，即係呢，你可唔可以試下有一句係全部都係用中文，或者如果你鍾意，用英文都無問題㗎。」（你睇，字幕組罷工啦！）

「sorry 呀，因為中學讀DGS，therefore 呢used to talking like this 呀。」
（字幕組：我係柒頭，屌你老母。）
娘娘懶係可愛咁講。佢擺左個露齒嘅笑容，撥一撥D 頭髮。佢D 頭髮一飛，D 頭皮好似落雪咁。

只見肥豹眼都唔眨，望住娘娘。「騎騎騎.........唔好介意......:.:hea hea hea....... 都幾好聽呀。」

屌！咪就係肥豹你呢種人助長d 偽ABC 娘娘，攪都全間港大搵個正常小小識講中文嘅都無lol ！

你幻想下你係一個普通香港市民，你黎到港大，想問路。第一個同你講野嘅，係一個大陸教授「審摸？審摸？和杯凍轟東蛙？」
（字幕組：我係強國人，唔曉廣東話）
你唔知佢噏乜鳩，於是你搵左個正常樣嘅港女，佢話「你walk along 呢度，in the end 就到㗎啦。」
（字幕組：你直行，然後問弟個）
呢一刻，你會完完全全體會到香港嘅最高學府有幾國際化..........

國際化到冇人識講一句完整嘅地道廣東話。

講番肥豹，係呢一刻，佢個心已經俾娘娘俘虜左............

娘娘都好開心佢隊兵多左個人做炮灰。

講到呢度，細心嘅你，一定會記得我地個故事有個人叫朱細彤。佢去左canteen 食野........個腦都諗緊食野，而佢嘅目標。

係肥豹。佢想食肥豹

***

我地幾個人落左堂，傾左陣計，就各自各走。我毒自去左戲院睇《君の名は》。真係好悲哀........圍住我嘅全部都係一對對，而我就得自己隻左手陪我........（唔劇透），但我睇完戲之後，行出戲院，見到娘娘。佢當然係陪住一條仔啦。我見到條仔嘗試捉住娘娘隻手，娘娘一手fing 開左。「我地都係做朋友會開心D。多謝你請我睇戲。」又一個狗公犧牲左。

我行埋娘娘道講：「咁啱嘅？你朋友呀？」
娘娘：「係啊，你都黎睇戲啊？」
我：「係啊，我走啦。」

果晚，我電話入面收到個whatsapp。

**************
Whatsapp
1 message from 娘娘

娘娘：今晚有流星呀，記住睇呀。
**************

多文

做乜咁多腐皮？

我都想知

幾搞笑
不過咁少文

對對